\cvsection{Experiencia}

\begin{cventries}

\cventry
  {Práctica - Automatización de Comunicaciones Académicas con IA (n8n)}
  {Universidad Andrés Bello}
  {Viña del Mar, Chile}
  {Ago 2025 -- Dic 2025}
  {
    \begin{cvitems}
      \item {Desarrollo de flujos automatizados con n8n para apoyar la creación y difusión de publicaciones académicas.}
      \item {Implementación de automatización para generar contenido adaptado a distintas redes sociales (LinkedIn, Instagram, etc.).}
      \item {Integración de IA para seleccionar automáticamente la red social más adecuada y generar el texto del post según el tipo de anuncio.}
      \item {Registro y almacenamiento del historial de publicaciones en una base de datos, permitiendo trazabilidad y consulta posterior.}
      \item {Optimización del proceso de publicación reduciendo tareas manuales y mejorando consistencia en comunicaciones digitales.}
    \end{cvitems}
    \vspace{5mm}
  }

\cventry
  {Práctica Profesional - Investigación en Vibe Coding y Evaluación de Modelos IA}
  {Instituto de Tecnología para la Innovación en Salud y Bienestar (ITISB)}
  {Remoto}
  {Ene 2026 -- Mar 2026}
  {
    \begin{cvitems}
      \item {Investigación aplicada sobre la metodología Vibe Coding, analizando ventajas, desventajas y casos de uso en desarrollo de software.}
      \item {Evaluación comparativa del uso de distintos modelos de IA en tareas de programación y generación de código.}
      \item {Diseño y ejecución de pipelines de evaluación, considerando calidad del código, productividad, eficiencia y robustez.}
      \item {Documentación de resultados y elaboración de conclusiones orientadas a buenas prácticas y recomendaciones de implementación.}
    \end{cvitems}
    \vspace{5mm}
  }
\end{cventries}