\cvsection{Proyectos Destacados}

\begin{cventries}

\cventry
  {Machine Learning}
  {Tesis – Análisis de Trayectorias Académicas y Elección de Áreas Formativas}
  {}
  {}
  {
    \begin{cvitems}
      \item {Análisis de datos longitudinales de rendimiento académico escolar.}
      \item {Desarrollo de modelos de clasificación para predecir macro-áreas formativas.}
      \item {Aplicación de técnicas de Machine Learning supervisado y evaluación con métricas como F1-score.}
      \item {Uso de SHAP para interpretabilidad y análisis de variables relevantes.}
      \item {Enfoque en asociaciones estadísticas no deterministas entre rendimiento académico y elección futura.}
    \end{cvitems}
    \vspace{5mm}
  }

\cventry
  {Fullstack}
  {Sistema de Reportes de Seguridad Ciudadana – Viña del Mar}
  {}
  {}
  {
    \begin{cvitems}
      \item {Desarrollo de plataforma web para reporte y visualización de incidentes de seguridad ciudadana.}
      \item {Implementación de frontend interactivo con mapas dinámicos usando Leaflet y OpenStreetMap.}
      \item {Diseño de flujo completo de creación, almacenamiento y visualización de reportes.}
      \item {Arquitectura escalable preparada para integración con backend en FastAPI.}
      \item {Gestión de datos mediante archivos JSON y preparación para persistencia en base de datos.}
    \end{cvitems}
    \vspace{5mm}
  }
\cventry
  {Fullstack | GIS | Data Visualization}
  {Plataforma de Inteligencia Territorial para Seguridad Ciudadana}
  {}
  {}
  {
    \begin{cvitems}
      \item {Desarrollo de plataforma web para la gestión y visualización georreferenciada de incidentes de seguridad ciudadana.}
      \item {Implementación de mapas interactivos y mapas de calor utilizando Leaflet y OpenStreetMap para identificar zonas de mayor concentración de incidentes.}
      \item {Diseño de sistema de reportes anónimos con flujo de moderación, validación y administración de denuncias.}
      \item {Integración con Supabase para autenticación, base de datos PostgreSQL, almacenamiento y políticas de seguridad (RLS).}
      \item {Arquitectura Fullstack escalable orientada a apoyar la toma de decisiones de municipios mediante análisis espacial y visualización de datos en tiempo real.}
    \end{cvitems}
    \vspace{5mm}
  }
\cventry
  {Machine Learning}
  {Predicción de Resistencia del Concreto}
  {}
  {}
  {
    \begin{cvitems}
      \item {Desarrollo de modelos predictivos para estimar la resistencia del concreto a partir de variables fisicoquímicas.}
      \item {Aplicación de técnicas de regresión y redes neuronales con TensorFlow y Keras.}
      \item {Análisis exploratorio de datos, selección de variables y evaluación comparativa de modelos.}
      \item {Optimización de hiperparámetros mediante búsqueda sistemática.}
    \end{cvitems}
    \vspace{5mm}
  }

\cventry
  {Machine Learning}
  {Análisis de Rendimiento de Jugadores en CS:GO}
  {}
  {}
  {
    \begin{cvitems}
      \item {Implementación de modelos supervisados para analizar rendimiento competitivo.}
      \item {Aplicación de clustering con K-Means para segmentación de jugadores según comportamiento y estilo de juego.}
      \item {Detección de outliers y uso de librerías como pandas y scikit-learn para análisis y visualización.}
    \end{cvitems}
    \vspace{5mm}
  }

\cventry
  {Web Application}
  {Sistema de Gestión de Producción}
  {}
  {}
  {
    \begin{cvitems}
      \item {Desarrollo de sistema para gestión de procesos productivos y recursos.}
      \item {Implementación de API backend y lógica de negocio para manejo de datos operacionales.}
      \item {Diseño de estructura modular y organización del sistema orientada a escalabilidad.}
      \item {Manejo de operaciones CRUD y modelamiento de entidades del dominio.}
    \end{cvitems}
    \vspace{5mm}
  }
  
\cventry
  {Fullstack}
  {Sistema E-commerce – Plataforma de Tienda Online}
  {}
  {}
  {
    \begin{cvitems}
      \item {Desarrollo de sistema web completo para gestión de ventas online.}
      \item {Implementación de backend con Laravel, incluyendo autenticación, manejo de usuarios y lógica de negocio.}
      \item {Desarrollo de funcionalidades CRUD para productos, pedidos y administración.}
      \item {Integración de frontend web y estructuración del sistema en arquitectura MVC.}
    \end{cvitems}
    \vspace{5mm}
  }

\end{cventries}